\section{Žaidimo idėja}
\subsection{Vieno sakinio aprašymas}

Kosminių laivų lenktynės futuristiniame mieste.

\subsection{Detalus aprašymas}

%% Žaidimo idėja aprašyta taip, kaip ją įsivaizduoja KD. Skaitykit kaip knygą, o ne pavienes nuotrupas.

%% TODO: gal suskirstyt į subsubsection?



\subsubsection{Žaidimo taisyklės}

Lenktynės vyksta futuristiniame mieste, tarp pastatų.
Miestas ir trasa generuojami atsitiktinai.
Tikslas - kuo greičiau įveikti trasą.
%% Gal dar reiktų power-up'ų? :D
Atsitrenkus į kliūtį prie laiko pridedamas nustatytas kiekis sekundžių.
Taip pat egzistuoja galimybė žaisti smėlio dežės režimu - neskaičiuojant laiko ir be punktų.

\subsubsection{Žaidimo aplinka}

Miestas sudarytas iš įvairių aukštų, daugiakampio formos pastatų (t.y. tiek stačiakampiai, tiek sudėtingesnių formų).
Kai kuriuose didesniuose pastatuose būtų tuneliai, ertmės pro kurias galima būtų sutrumpinti kelią
(nors ir rizikuojant savo rezultatu).
Statiniai minimaliai apipavidalinti - neoninės briaunos, vientisos tekstūros be jokių detalių.
Tokiu būdu būtų išvengta prastai atrodančių, į tikroviškumą orientuotų pastatų.
%% Atkreipkit dėmesį: ne vien kvadratinių. Kai kurie galėtų būt sudėtingesnių formų: L, T.
%% Štai ką turiu galvoje, sakydamas "pastatas" (tik gal ne tokios formos): http://goo.gl/frMjYg.
%% Kai kurie pastatai galėtų turėti tunelius viduje, pavyzdžiui: http://goo.gl/r6eJhi. Žinoma, tai prasminga tik tada, jei pastatas pakankamai platus.

%% Miestą įsivaizduoju kaip kvadratinio tinklelio pavidalo grafą. Pastatai užima vieną ar daugiau veidų (tokiu atveju kai kurių briaunų trūksta).
Trasa sudaryta iš:
\begin{enumerate}
\item Kontrolės punktų, per kuriuos laivas turi praskristi.
      %% Kitaip tariant, grafo mazgas.
\item Kontrolės ruožų, per kuriuos laivas turi praskristi tam tikra kryptimi.
      %% Kitaip tariant, grafo briauna arba iš kelių briaunų sudarytas takas su kryptimi.
\end{enumerate}
Aplink trasą skrendama tik vieną kartą.

Žaidėjas iš karto nematys visos trasos; ji atskleidžiama lenktynių bėgyje.
%% Kraštutiniu atveju vienu metu galėtų būti rodomas tik vienas kontrolės punktas/ruožas. Žaidėjui jį pasiekus, parodomas kitas.
Sekantis trasos kontrolės punktas ar ruožas žaidėjui rodomas mini-žemėlapyje.

\subsubsection{Žaidėjo valdomas objektas}

Žaidėjas pilotuos itin greitą futuristinę skraidyklę panašią į kosminį laivą.
Jos valdyme ir fizikoje nebus siekiama visiško realizmo. Gravitacija skraidyklės neveiks
arba veiks labai minimaliai. Skrendant pakeliui bus įmanoma pačiupti laikinus patobulinimus,
suteikiančius daugiau galios.
Valdymas bus sudėtingas, bet ne dirbtinai apsunkintas.
%% Pavyzdžiui, galėtų būt horizontalūs ir vertikalūs strafe'ai. Laivas galės pasisukt visom 3 ašim (taigi, ir skrist aukštyn kojom).
Jo sudėtingumas turėtų žaidimui suteikti ilgą (bet nebūtinai stačią) mokymosi kreivę, kaip kad yra daugelyje elektroninio sporto šakų.
Laivas nebus per daug manevringas.
%% Kad nebūtų per lengva. Negerai būtų, jei žaidėjas galėtų skrisdamas visu greičiu staiga apsisukt 180 laipsnių kampu.

Žaidimas bus pakankamai sunkus ir sudėtingas, kad galėtų būti elektroninio sporto šaka.
Jis reikalaus fizinių sugebėjimų -- gero reakcijos laiko ir erdvės suvokimo.
%% Kitaip tariant, greičiai bus vos vos suvokiami amfetamino nepririjusiam gamer'iui.

\subsubsection{Žaidimo apipavidalinimas}

Žaidime dominuos šviesios spalvos.
Šešėliai bus neintensyvūs.
Nebus ryškios šviesotamsos.
Ant vieno objekto bus matomi tik keli vienos spalvos tonai.
%% Kažkas panašaus į Team Fortress 2, I guess.
Bus vengiama spalvų gausos.
